見咁多藍絲傳媒都用外國有叛國罪黎證明立國安法係冇問題，有啲嘢想問下

利申先，唔熟法律，有錯請糾正
首先，香港本身已經有叛國罪。而叛國罪同國安法睇落最大差別就係''敵人''，要犯叛國罪就先要兩國宣戰緊。而中國係唔會同英美宣戰，所以叛國罪基本上係廢。

但國安法就只係指勾結外國勢力，個範圍闊咗好多。咁我想問下外國事實上係咪真係有"國安法"針對勾結外國勢力的行為？如果有，有冇關於檢控嘅數據？因為我見啲藍媒大多數都係講外國有叛國罪，而兩條法例完全唔同。

例如 白粉報 港版國安法：外國設多條國安法 在美犯叛國罪可判死

人地民選國家, 完

支那黨國不分

問緊外國係咪真係有國安法 見啲藍媒全部都係講外國有叛國罪

獨裁國家無資格維護政權安全

就算係又點, 都係個句, 人地民選國家
又唔會亂鳩咁用
同埋支共會將法律無限申延
人地嗌加州獨立唔會畀曱甴拉

偷換概念
個名一樣就等於個內容一樣
支那自己憲章有人權添
根本只要批評佢就係影響國家安全
同藍媒講任何野都係嘥鳩氣
一係唔撚理
一係打柒佢
冇其他選擇
橫掂受眾又唔係佢理黎做乜鳩

美國民眾有槍咁香港係唔係應該都要跟？

講咁多外國法律其實都冇咩意思，主要睇返現有中國用國安法捉既人。。就知條法例係幾咁好。

其實國安法唔係問題，其他國家都一樣有
問題在於係一個獨裁、極權政府去立
佢冇經過諮詢，甚至漠視晒所有反對同憂慮嘅意見
然後基於佢過往嘅表現，國安法只會畀佢用嚟打壓異己
跟住條文都係任佢演繹，而且唔受有公信力嘅獨立監管機構去睇住

味就係
成L 日斷章取義
仲有面日日提美國夠有先唔知醜
人哋權力下而上嘅民主國家，有制度有制衝
如果係美國你政府咁處理民怨？係搞到今時今日咁之前林鄭已經倒台，黑警比人檢控啦

你老味成日夠有夠有，習維尼有眼耳口鼻我夠有眼耳口鼻啦，你又做咩跪佢唔L 跪我？
on 9 9 食塞米

佢地係咪勾結外國勢力？點解要用外國既法律？

你講嘅嘢我全部都知
而家我係問緊外國係咪真係有國安法 因為見啲藍媒通常都係講外國嘅叛國罪

係

例如呢，美國條國安法係有寫唔可以勾結外國勢力呢點？
如果有嘅，有冇告過嘅案例

用活生生例子，今次BLM事件有冇用叛國罪告人

中共訂親嘅規矩從來都唔會講定義
就算有講都唔會講得太深入
咁樣佢哋就可以隨便搬龍門 將「法律」變成彰顯權力嘅工具

司法制度嘅天秤喺極權主義之下係冇可能兩邊平衡

因為從來都唔係國安法，係黨安法
咁鍾意對比，係美國屌侵侵，嗌獨立有冇問題？

剩係 以言入罪 都收你皮
美國 州長話要獨立 唔見有人拉佢？

李澤楷有老豆，佢老豆同你老豆係咪一樣？

外國有冇真正既國安法其實有咩討論價值？
政制完全唔同
剩係抽條法出嚟講有意思咩，有又好，無又好都唔應該套用係香港情況度
唔通人地二世祖幾十億身家，日日屌女唔返工，你公屋仔同老母講人地都唔返工，所以我都唔返工
然後樓主係度發起討論，其實二世祖係咪真係無返工？

佢今次最主要果句係反個政權就叫叛国
政權同国家兩樣野

所以我叫佢黨安法係無錯

基本同外國既叛國係兩件事嚟

性質唔一樣
大家都叫國安法only , 你會唔會當中共個選舉係選舉？佢地真係叫投票㗎喎

係喎，加拿大Quebec 成日想獨立，又未聽過有人因為咁而判有罪

獨裁政權話乜就乜